求 NAS 推介

原先用緊 BUFFALO Linkstation LS-VL442 1TB 但就快爆

有無方便既擴充方案，目標係有 3TB ？ 定直接要成隻 NAS 換左佢 ？

仍想有 FTP 及較容易支援 Mac

利申：唔熟電腦

Product link

synology

型號？

1bay可以收皮
買隻synology ds216+II +2x 3TB HDD

budget?

同問，屋企有window機同mac機，電話有android同iphone，遲下可能換埋smart tv

我唔知出面賣緊咩價
期望係 $1-2K

建議預多少少，synology ds216+II 話晒intel cpu, 2bay, 仲可以自行加ram上8gb, google 有教學，玩10年都得，利申：之前用synology 108j都有8年，仍然用到

要預多幾多？
其實加唔加RAM 對我係咪真係有分別？只係想用黎做一個儲存FILE既地方

ds216+II 約$2500， 另外買harddisk睇你需要；加ram，老實無乜用，見ram平玩下，佢食cup資源仲多，特別要做index果陣

error 食cpu資源仲多

淨係當drive用其實唔駛買好貴
不過最好買有wol功能
要用果陣先開
又慳電, 又噤用d

搭單問 4bay 買邊隻好
synology 好似就黎出新

做index 意思係指？

我而家果部好似都有

但如果換我而家舊野咪浪費左？

買ds216+II 不如買QNAP TS-251
N3060 vs J1800 (J1800 快少少)
$24xx vs $19xx
QNAP TS-251 送多個hdmi 比你

如果要求唔高想平d 就諗Synology DS216 play
新年特價 $1799，但就用 ARM cpu，多工時會慢 intel cpu 好多

我想問我做啲咩佢會出現多工 ？
同時幾個地方放緊野入NAS？

你做緊超過一樣野咪咪多工羅
越多工，上面兩款 intel cpu 比起DS216 play 粒陽春 arm 優勢越大

搭單想問

我初次玩 NAS, 搵過下資料覺得 synology 幾好
我想做圖片備份 (手機好似都得), 另想可以係其他地方 (小弟有時要去大陸出差) down 落手機 / 平板 睇
應該買邊個型號好?

你用途 QNAP / Synology 都無咩所謂
一般同價位 QNAP 硬件會好過Synology
講OS 普通用兩者差唔多，有d 細微位Synology 會好少少